日媒：習近平晚宴表情突變 安倍安慰「川普信任你」

日本首相安倍晉三已結束訪華行程返回日本。日媒28日披露安倍與習近平在晚宴中的一些內幕，習談到貿易戰時表情陰鬱沮喪，安倍則勸說，「川普（特朗普）總統信任你。」他還指，川普雖然大力施壓中共，但對習個人基本沒有指責，仍然保持善意。

安倍此次訪華之行被稱為「中日破冰」之旅，中共罕見高規格接待，習近平還特設晚宴款待安倍一行。

日經新聞網10月28日報導稱，26日在北京釣魚台國賓館舉行的晚宴上，習近平祝賀安倍再次當選，語氣輕鬆。但隨後，習談到中美貿易戰問題，表情就變得陰鬱、沮喪。

習近平告訴安倍，他對華盛頓在貿易談判中的強硬策略，感到失望。安倍則勸說：「川普總統信任你。」

安倍還指出，即使川普加大對中共的施壓，但他基本上沒有指責習近平個人。

有分析認為，作為美國重要盟國的領袖，安倍對習近平的一番安撫頗有意味。顯然，安倍也很清楚，川普雖然一方面強硬抨擊中共政權，但另一方面仍對習近平本人保持善意和尊重。

事實上，川普總統與歷屆美國總統一個很大的不同之處是，他對於中共的認識非常清晰。川普在9月底的聯合國大會上，嚴厲抨擊社會主義或共產主義導致了苦難、腐敗和衰變。呼籲世界上所有國家都來抵制社會主義及其給每個人帶來的苦難。

但川普一直對外界稱，習近平與他有良好的個人關係。他曾表示，希望能和習近平共同解決這場貿易糾紛。雖然貿易戰目前未見有緩解的跡象，但即將在11月舉行的G20峰會，川普還將與習近平舉行元首會面。

針對安倍此次訪華，以及中日關係的回暖，許多西方媒體認為，這是因為美國方面的壓力導致的。《紐約時報》刊文稱，受與華盛頓關係迅速降溫，尤其是貿易戰打擊的影響，習近平正在寄希望於一個更友好的日本作為一種對沖。

而港媒評論文章稱，斷定中日兩國不會友好，只是互相利用。中共試圖借日抗美，而日本則借中圖利。

文章還指，中共的如意算盤不可能打響，因為日本在各項層面都走不出美國，而且本身對中共也不信任。

日媒也對中日關係未來走向大潑冷水，稱中日新時代只不過是「同床異夢」、「沙上城堡」，中日不可能建立真正友誼。

近期，美日已多次就共同解決中共貿易問題舉行會談，日本明確支持美國針對中共現有的不公平貿易做法，對WTO規則進行調整。很顯然，中共試圖聯日抗美的設想，難以實現。

串嘴安

小國安慰「大國」

咪撚比個小學生d戲呃到呀

浸浸當佢狗咁撚，呢頭話你曳曳講無狗餅食，呢頭摸住個肚腩話隻狗係最愛既。最緊要乖。

痴撚線 好似細路仔驚大人鬧佢 跟著係到喊咁

屌 話信個死肥仔
但都係要打中共
咁咪即係無講過野

好似個bb仔要人氹咁

估唔到日本人都幾幽默

對金仔都係咁玩

日本仔同你打左咁多年杖 仲唔清楚你咩人咩
當你電視仲播緊d抗日膠劇 姦國大業個陣 就唔好咁on9同人扮fd啦

習：屌，你條仆街安倍有無睇新聞呀，𨶙樣？

面皮幾尺厚
反日反咁耐仲好意思係敵國首領面前示弱

German–Soviet Nonaggression Pact

日本仔咁撚陰濕

好似小學雞

花生友黎講算有同情心
大佬兩個國家黎
想點

安倍應該掩住咀笑咗好耐

撚狗秘笈！！！！

連安倍都要過呢撚兩吓

安倍身為美國亞洲頭馬，仲唔有風駛盡。

安倍都係講事實啫
無人想玩維尼個套
但佢就整好成盤大富翁逼人玩

我地想玩ps4咯
仲玩大富翁, outdate 喇

my friend, president xi

習近平告訴安倍，他對華盛頓在貿易談判中的強硬策略，感到失望。安倍則勸說：「川普總統信任你。」

習帝本來諗住引安倍屌9美國,或者講兩句同情支持中國說話,咁翌日人民日報就可以出頭版日本不滿美國支持中國乜乜物物,離間美日同盟

點知一山還有一山高,安倍爆句trump信任你,轉手放風俾傳媒，一則製造習帝弱勢形象，二則暗示習幫緊trump做緊野，反間番中共內部互鬥，陰濕到絕

如果侵侵真係咁諗，佢即係精神分裂

好好奇啲記者點解可以寫到咁親歷其景
啲內心戲仿佛仲清楚過本人

信任你依三個字真係可圈可點⋯⋯係咪曲線話雜種係trump trump 條𡃁先

唔陰濕點做到日本最高領導人

喺釣魚台國賓館請個尖閣諸島嘅國家元首

濕了

日本hkg報

【名稱】：可圈可點

【釋義】：原指文章中有精妙的句子，有值得欣賞、值得讚美的地方。現使用範圍擴大，常用於文藝體育類的新聞報導，又進而擴大到其他領域，形容或稱讚一切出色、精彩、值得稱道的事物。

第一日知我地香港人不嬲都用錯，之後約定俗成咗？
自上世紀開始報紙、post講過幾百萬次啦

一哭二鬧三上吊
將民間技倆用到外交層面
國術黎

安倍還指出，即使川普加大對中共的施壓，但他基本上沒有指責習近平個人。

撚狗

但隻狗唔乖，成日偷主人嘢，咁點算好

識玩, 全世界都係到做戲

橙豬